美國向東南亞四國出售34台無人機 分析料為遏制中國

美國向東南亞四國出售34台無人機 分析料為遏制中國

美國國防部宣布，將向四個東南亞國家，出售總共34台由波音公司製造的無武裝版無人機「掃描鷹」（Scan Eagle），總金額為4700萬美元（約3.68億港元）。

這34台無人機將分別售往馬來西亞、印尼、菲律賓和越南4個國家，其中馬來西亞將購入12架，印尼和菲律賓均分別購入8架，其餘6架則由越南所購。

國防部稱，這項合同除無人機外，還包括備用及修復零件、支援設備、工具、培訓等技術服務，預料會在2022年3月前完成軍售。

路透社分析，這四個國家購入無人機，將有助他們提升蒐集情報能力，有助遏制中國在區內活動。

（路透社）

無人機 易唔易比人 逆向工程？

DIJ自主研發